export const questions = [
  // Math (MAT) Questions
    {
      id: "0",
      type: "AAA",
      level: "3",
      question: "AAAAAAAAA",
      answer_1: "BBBBBBBB",
      answer_2: "CCCCCC",
      answer_3: "DDDDDDDDD",
      answer_4: "EEEEEEEEE",
      rightanswer: "3"
  },
  {
    id: "1",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Quanto é 5 + 7?",
    answers: ["10", "12", "14", "16"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "2",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Quanto é 9 × 3?",
    answers: ["18", "27", "36", "45"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "3",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Qual é a raiz quadrada de 16?",
    answers: ["2", "4", "6", "8"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "4",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Quanto é 20 ÷ 4?",
    answers: ["3", "4", "5", "6"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "5",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Qual é o dobro de 8?",
    answers: ["10", "12", "16", "18"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "6",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Quanto é 15 - 9?",
    answers: ["4", "5", "6", "7"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "7",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Qual é o valor de π (pi) arredondado para uma casa decimal?",
    answers: ["3.1", "3.2", "3.3", "3.4"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "8",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Quanto é 3²?",
    answers: ["6", "9", "12", "15"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "9",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Qual é o perímetro de um quadrado com lado 5 cm?",
    answers: ["10 cm", "15 cm", "20 cm", "25 cm"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "10",
    type: "MAT",
    level: "1",
    question: "Quanto é 100 ÷ 10?",
    answers: ["5", "10", "15", "20"],
    rightanswer: "1"
  },

  // Chemistry (QUI) Questions
  {
    id: "11",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o símbolo químico da água?",
    answers: ["CO₂", "H₂O", "O₂", "NaCl"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "12",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o gás que respiramos?",
    answers: ["Hidrogênio", "Oxigênio", "Nitrogênio", "Dióxido de carbono"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "13",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o estado físico da água em temperatura ambiente?",
    answers: ["Sólido", "Líquido", "Gasoso", "Plasma"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "14",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o símbolo químico do carbono?",
    answers: ["C", "Co", "Ca", "Cu"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "15",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o principal componente do ar?",
    answers: ["Oxigênio", "Nitrogênio", "Dióxido de carbono", "Hidrogênio"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "16",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o símbolo químico do ouro?",
    answers: ["Au", "Ag", "Fe", "Cu"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "17",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o pH da água pura?",
    answers: ["5", "7", "9", "11"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "18",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do processo de mudança de líquido para gás?",
    answers: ["Fusão", "Solidificação", "Evaporação", "Condensação"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "19",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o símbolo químico do sódio?",
    answers: ["So", "Na", "S", "K"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "20",
    type: "QUI",
    level: "1",
    question: "Qual é o gás liberado pelas plantas durante a fotossíntese?",
    answers: ["Oxigênio", "Dióxido de carbono", "Nitrogênio", "Hidrogênio"],
    rightanswer: "0"
  },

  // Biology (BIO) Questions
  {
    id: "21",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é o maior órgão do corpo humano?",
    answers: ["Coração", "Pele", "Fígado", "Cérebro"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "22",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Quantos pulmões os seres humanos têm?",
    answers: ["1", "2", "3", "4"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "23",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é a função das raízes das plantas?",
    answers: ["Fazer fotossíntese", "Absorver água e nutrientes", "Produzir flores", "Proteger a planta"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "24",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é o animal conhecido como 'rei da selva'?",
    answers: ["Elefante", "Leão", "Tigre", "Girafa"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "25",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é o processo pelo qual as plantas produzem seu alimento?",
    answers: ["Respiração", "Fotossíntese", "Digestão", "Transpiração"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "26",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Quantos ossos tem o corpo humano?",
    answers: ["106", "206", "306", "406"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "27",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do processo de divisão celular?",
    answers: ["Fotossíntese", "Mitose", "Respiração", "Digestão"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "28",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é o maior animal do mundo?",
    answers: ["Elefante", "Baleia-azul", "Tubarão-branco", "Girafa"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "29",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do processo de transformação de lagarta em borboleta?",
    answers: ["Fotossíntese", "Metamorfose", "Respiração", "Digestão"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "30",
    type: "BIO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do sistema que inclui o coração e os vasos sanguíneos?",
    answers: ["Sistema nervoso", "Sistema circulatório", "Sistema digestivo", "Sistema respiratório"],
    rightanswer: "1"
  },

  // History (HIS) Questions
  {
    id: "31",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Quem descobriu o Brasil?",
    answers: ["Cristóvão Colombo", "Pedro Álvares Cabral", "Fernão de Magalhães", "Vasco da Gama"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "32",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Em que ano o Brasil foi descoberto?",
    answers: ["1492", "1500", "1600", "1700"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "33",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Qual foi a primeira capital do Brasil?",
    answers: ["Rio de Janeiro", "Brasília", "Salvador", "São Paulo"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "34",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
    answers: ["Getúlio Vargas", "Deodoro da Fonseca", "Juscelino Kubitschek", "Dom Pedro II"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "35",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Qual foi o período da escravidão no Brasil?",
    answers: ["Século XV", "Século XVI ao XIX", "Século XX", "Século XXI"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "36",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Quem proclamou a independência do Brasil?",
    answers: ["Dom Pedro I", "Dom Pedro II", "Getúlio Vargas", "Deodoro da Fonseca"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "37",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Qual foi o principal produto econômico do Brasil no período colonial?",
    answers: ["Café", "Açúcar", "Ouro", "Petróleo"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "38",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Qual foi o nome do movimento que levou à Proclamação da República no Brasil?",
    answers: ["Revolução Farroupilha", "Revolução de 1930", "Golpe da Maioridade", "Proclamação da República"],
    rightanswer: "3"
  },
  {
    id: "39",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Qual foi o principal tratado que dividiu o Brasil entre Portugal e Espanha?",
    answers: ["Tratado de Tordesilhas", "Tratado de Madri", "Tratado de Petrópolis", "Tratado de Utrecht"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "40",
    type: "HIS",
    level: "1",
    question: "Qual foi o nome do primeiro governador-geral do Brasil?",
    answers: ["Tomé de Sousa", "Duarte da Costa", "Mem de Sá", "Marquês de Pombal"],
    rightanswer: "0"
  },

  // Geography (GEO) Questions
  {
    id: "41",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o maior país do mundo em área territorial?",
    answers: ["China", "Estados Unidos", "Rússia", "Canadá"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "42",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o rio mais longo do mundo?",
    answers: ["Rio Amazonas", "Rio Nilo", "Rio Yangtzé", "Rio Mississipi"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "43",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome da linha imaginária que divide a Terra em hemisférios norte e sul?",
    answers: ["Trópico de Câncer", "Trópico de Capricórnio", "Linha do Equador", "Círculo Polar Ártico"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "44",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o maior oceano do mundo?",
    answers: ["Oceano Atlântico", "Oceano Índico", "Oceano Pacífico", "Oceano Ártico"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "45",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o país mais populoso do mundo?",
    answers: ["Índia", "Estados Unidos", "China", "Brasil"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "46",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome da capital da França?",
    answers: ["Londres", "Berlim", "Paris", "Roma"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "47",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome da cordilheira mais extensa do mundo?",
    answers: ["Himalaia", "Andes", "Alpes", "Montanhas Rochosas"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "48",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do deserto mais quente do mundo?",
    answers: ["Deserto do Saara", "Deserto de Atacama", "Deserto da Arábia", "Deserto de Gobi"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "49",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome da capital do Brasil?",
    answers: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Brasília", "Salvador"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "50",
    type: "GEO",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do continente onde fica o Brasil?",
    answers: ["América do Norte", "América do Sul", "Europa", "África"],
    rightanswer: "1"
  },

  // Physical Education (EDF) Questions
  {
    id: "51",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Quantos jogadores tem um time de futebol?",
    answers: ["10", "11", "12", "13"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "52",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o esporte mais popular do mundo?",
    answers: ["Basquete", "Futebol", "Tênis", "Vôlei"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "53",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do maior evento esportivo do mundo?",
    answers: ["Copa do Mundo", "Olimpíadas", "Super Bowl", "Wimbledon"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "54",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do esporte que usa uma raquete e uma bola amarela?",
    answers: ["Futebol", "Tênis", "Vôlei", "Basquete"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "55",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do esporte que usa uma cesta e uma bola laranja?",
    answers: ["Futebol", "Basquete", "Vôlei", "Handebol"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "56",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do esporte que usa uma rede e uma bola branca?",
    answers: ["Futebol", "Basquete", "Vôlei", "Handebol"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "57",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do esporte que usa um bastão e uma bola pequena?",
    answers: ["Beisebol", "Futebol", "Basquete", "Vôlei"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "58",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do esporte que usa uma raquete e uma peteca?",
    answers: ["Badminton", "Tênis", "Vôlei", "Handebol"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "59",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do esporte que usa uma bola oval?",
    answers: ["Futebol", "Rúgbi", "Basquete", "Vôlei"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "60",
    type: "EDF",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do esporte que usa uma bola e um gol?",
    answers: ["Futebol", "Basquete", "Vôlei", "Handebol"],
    rightanswer: "0"
  },

  // Art (ART) Questions
  {
    id: "61",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Quem pintou a Mona Lisa?",
    answers: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "62",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do movimento artístico que surgiu no século XX?",
    answers: ["Renascimento", "Barroco", "Cubismo", "Romantismo"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "63",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do artista que pintou 'A Noite Estrelada'?",
    answers: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "64",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do movimento artístico que surgiu no século XIX?",
    answers: ["Renascimento", "Barroco", "Romantismo", "Cubismo"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "65",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do artista que pintou 'O Grito'?",
    answers: ["Vincent van Gogh", "Edvard Munch", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "66",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do movimento artístico que surgiu no século XVIII?",
    answers: ["Renascimento", "Barroco", "Romantismo", "Cubismo"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "67",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do artista que pintou 'Guernica'?",
    answers: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "68",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do movimento artístico que surgiu no século XVII?",
    answers: ["Renascimento", "Barroco", "Romantismo", "Cubismo"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "69",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do artista que pintou 'A Última Ceia'?",
    answers: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "70",
    type: "ART",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do movimento artístico que surgiu no século XVI?",
    answers: ["Renascimento", "Barroco", "Romantismo", "Cubismo"],
    rightanswer: "0"
  },

  // Technology (TEC) Questions
  {
    id: "71",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do sistema operacional mais usado no mundo?",
    answers: ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "72",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do criador da Microsoft?",
    answers: ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg", "Elon Musk"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "73",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do criador da Apple?",
    answers: ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg", "Elon Musk"],
    rightanswer: "0"
  },
  {
    id: "74",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do criador do Facebook?",
    answers: ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg", "Elon Musk"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "75",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do criador da Tesla?",
    answers: ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg", "Elon Musk"],
    rightanswer: "3"
  },
  {
    id: "76",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do sistema operacional mais usado em smartphones?",
    answers: ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
    rightanswer: "3"
  },
  {
    id: "77",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do sistema operacional mais usado em computadores Apple?",
    answers: ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
    rightanswer: "2"
  },
  {
    id: "78",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do sistema operacional mais usado em servidores?",
    answers: ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
    rightanswer: "1"
  },
  {
    id: "79",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do sistema operacional mais usado em tablets?",
    answers: ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
    rightanswer: "3"
  },
  {
    id: "80",
    type: "TEC",
    level: "1",
    question: "Qual é o nome do sistema operacional mais usado em smartwatches?",
    answers: ["Windows", "Linux", "macOS", "Android"],
    rightanswer: "3"
  }
];